\newpage
\section{Architektur und Indexierung}\label{Indexing and Architecture}
\subsection{Architektur}
Das Projekt, und somit auch der Quelltext im Git-Repository, gliedert sich in die Bereiche:
\paragraph{Data} In diesem Bereich werden persistente Daten abgelegt. Darunter die besorgten Bundestagsprotokolle in ihrer Rohform als auch in der HTML-Form für die Anzeige in der Webanwendung, die SQLite Datenbank mit den aufbereiteten Informationen und der erzeugte Lucene Index.
\paragraph{Crawler} Ein Python-Projekt, welches dafür zuständig ist, aus dem Web die Protokolle zu besorgen, deren Inhalte zu parsen und in eine SQLite Datenbank zu überführen. Dies beinhaltet unter anderem das Erkennen und separates Listing von Politikern, Parteien und Redebeiträgen. Des Weiteren wird jedes Prokotoll, außer in der originalen TXT Fassung, auch in ein HTML-Format überführt, in dem jeder Redebeitrag einen Anker bekommt, um in der Webanwendung die Protokolle schneller anzeigen und zum betrachteten Redebeitrag springen zu können.
\paragraph{Indexer} Der Indexer ist eine Java-Klassenbibliothek, welche im Wesentlichen die vom Crawler gesammelten und aufbereiteten Redebeiträge in einen Lucene-Index überführt. Außerdem wird ein Index für die Taxonomie erzeugt, über den Sprecher und Parteien als Filter zum Suchergebnis angezeigt werden können.
\paragraph{Webapp} Die Tomcat Web Application sorgt für die Anzeige im Frontend. Sie beinhaltet die HTML Ansicht der Website mit Sucheingabe, erweiterten Filtermöglichkeiten und der Web-API. Die http-API stellt einen Endpunkt zur Verfügung, welcher über Get-Parameter die Suchanfrage entgegennimmt, diese an eine Searcher-Klasse des Indexers übergibt und eine Liste von Dokumenten zurück gibt. 
\paragraph{Evaluation}
Die Komponenten werden in einem Docker-Container ausgeführt. Zur Ausführung kann dieser auch erkennen, wenn sich Scripte in einem der Bereiche geändert haben und führt somit beispielsweise den Indexer neu aus, wenn sich dessen Scripte geändert haben.

\subsection{Indexer}
\subsubsection{Index Class}
Der Index wird von der Lucene Library in einem Ordner als einzelne Dateien erzeugt und abgelegt. Zugriff zu diesen Ordner wird bei der Indexierung der Daten und bei der Suche in der Webapp benötigt. Hierfür wurde im Indexer eine zentrale Index-Klasse angelegt, welche ein Directory Objekt bereitstellt für den Zugriff auf den Index und ein Analyzer Objekt, welches für die Analyse (Tokenisation, Stoppwords, Stemming) der Texte beim Indexieren und der Eingabe beim Suchen zuständig ist. Hierbei wurde sich für den Lucene GermanAnalyzer entschieden, welcher bereits grundlegende Funktionen für die deutsche Sprache (wie einen GermanStemmer) mitbringt.
\subsubsection{Das Dokument}
Gemeint sind hierbei nicht die Sitzungsprotokolle des Bundestages, sondern die Dokumente im Such-Index. Diese repräsentieren in etwa einen Redebeitrag und sind ein Eintrag im Suchergebnis.\\
\begin{spacing}{1}
\begin{tiny}
\fcolorbox{lightgray}{white}{\parbox{0.8\textwidth\fboxsep\fboxrule}{
public class doc \{\\
 \hspace*{1cm}   public Integer id;\\
 \hspace*{1cm}   public String speaker = "";\\
 \hspace*{1cm}   public String speaker\_fp = "";\\
 \hspace*{1cm}   public String text = "";\\
 \hspace*{1cm}   public String party = "";\\
 \hspace*{1cm}   public Integer wp = 0;\\
 \hspace*{1cm}   public Integer s = 0;\\
 \hspace*{1cm}   public String bTop = "";\\
 \hspace*{1cm}   public String url = "";\\
 \hspace*{1cm}   public Integer timestamp;\\
 \hspace*{1cm}   public ArrayList<String> snippets = null;\\
 \hspace*{1cm}   public List<String> emotions = new ArrayList<>();\\
 \hspace*{1cm}   public List<String> emotionParties = new ArrayList<>();\\
 \hspace*{1cm}   public List<String> emotionTexts = new ArrayList<>();\\
 \hspace*{1cm}   public List<String> emotionPositions = new ArrayList<>();\\
 \hspace*{1cm}   public List<String> chairTexts = new ArrayList<>();\\
 \hspace*{1cm}   public List<String> chairSpeaker = new ArrayList<>();\\
 \hspace*{1cm}   public float \_score = 0;\\
\}}}
\end{tiny}
\end{spacing}
\vspace*{0.5cm}
Jedes Dokument muss im Index eine einzigartige \textbf{id} haben. Der Name des Sprechers eines Redebeitrags wird in dem durchsuchbaren (also analysierten) Feld \textbf{speaker} gespeichert, als auch in dem Feld \textbf{speaker\_fp}, welches einen normalisierten eindeutigen Namen des Sprechers enthält und für die Filterung nach einem Sprecher in der Suchmaske benutzt wird. Der eigentliche Redebeitrag wird im Feld \textbf{text} gespeichert. Das Feld \textbf{party} beinhaltet den Namen der Partei als eindeutigen normalisierten Token. \textbf{Wp} (Wahlperiode) und \textbf{s} (Sitzungstag) dienen dazu, den Redebeitrag einer eindeutigen Sitzung und somit einem Protokoll zuordnen zu können. Das Thema aus der Tagesordnung, zu dem der Sprecher seinen Beitrag hält, ist im Feld \textbf{bTob} abgelegt. Die \textbf{url} zum Prokokoll auf der Bundestagsseite wird nicht analysiert, da diese nur zur Verlinkung im Frontend dient. Das Datum der Sitzung wird als Unix-\textbf{Timestamp} gespeichert. Der Array \textbf{snippets} wird beim Indexieren nicht benutzt und dient nur bei der Suche dazu Teile des Textes, die relevant zur Suchanfrage sind, zurückzugeben mit Markierungen (Highlighting) einzelner Worte darin. Das Feld \textbf{\_score} hat im Index-Prozess keine Relevanz und wird nur zu Debug-Zwecken von der GET-API zum Suchergebnis mit zurück gegeben mit dem von Lucene errechneten Score des Dokuments. Es folgen noch verschiedene Arrays, welche Zwischenrufe und Kommentare beinhalten, welche andere Poltiker während des Redebeitrags geäußert haben und sich ergebende Emotionen durch Beifall, Buh-Rufe, etc..
\subsubsection{Indexierung}
Die vom Crawler in einer SQLite-Datenbank bereitgestellten Daten werden beim Indexieren in eine Liste der oben beschriebenen Doc-Objekte überführt. Felder, wie „text“, „speaker“ und „btop“ werden dabei vom GermanAnalyzer entsprechend in einen Token-Stream umgeformt und gestemmt. (Auf das Entfernen von Stoppworten wurde dabei bewusst verzichtet, da während der Evaluationsphase auffiel, dass das Entfernen von Stoppworten zu teils erheblich schlechteren Ergebnissen führt, wenn nach gängigen Phrasen wie „ehe für alle“ gesucht wird.) Diese Doc-Objekte werden anschließend in ein Lucene-Dokument überführt, welches im Wesentlichen die selben Felder  besitzt.\\
Zusätzlich erhält das Lucene Dokument noch zwei Facetten-Felder, welche den Politiker und die Partei beinhalten und später in der Suche verwendet werden, um zu einem Suchergebnis die Top 10 Sprecher und Parteien anzuzeigen, mit der Möglichkeit anschließend seine Suche damit zu verfeinern. \\
Die Indexes werden in die jeweiligen Ordner (für den Suchindex und den Taxonomie-Index für die Facetten) geschrieben und beim Bilden der Webapp für den Tomcat in dieses übertragen.

\subsection{Searcher}
\subsubsection{Http-Api}
Die Tomcat Anwendung stellt zwei Endpunkte zur Verfügung, die Parameter entgegennehmen und ein JSON-serialisiertes Objekt zurückgeben.
\subsubsection{/webservice/suggest}
\label{suggest}
Der Endpunkt erwartet die beiden Parameter „type“ und „value“. 
Wenn der type „party“ ist, wird eine Liste aller Parteien zurückgegeben, welche den Prefix haben, der mit dem Parameter „value“ angegeben werden kann.\\
Der type „speaker“ sucht alle Politiker, welche den Value-Wert beinhalten und der type „emotion“ sucht in einer Liste aller möglichen Emotionen die passenden heraus.
\subsubsection{/webservice/search}
\label{search}
Dieser Endpunkt nimmt die Parameter aus der Suchmaske im Frontend entgegen (Sucheingabe, Wahlperiode, Zeitraum, Sprecher, Partei, Emotion, …), Offset und Limit Werte für das Paging und gibt eine Liste der zur Anfrage gefundenen Doc-Objekte zurück, sowie die zum Ergebnis passenden Facetten, also Sprecher und Parteien mit der Anzahl ihrer Vorkommen im Suchergebnis.\\
Die Parameter werden dabei an eine Searcher-Klasse im Index-Projekt weitergegeben.
In dieser wird zu jedem einzelnen Parameter der Suchanfrage ein Lucene-Query-Object gebildet, welche dann zu einem Query zusammengefasst werden. Die im Index gefundenen Lucene-Dokumente werden nun in eine Liste von Doc-Objekten überführt mit der bereits beschriebenen Struktur. Der Lucene-Highlighter sucht passende Textstellen im „text“-Feld heraus, markiert (mit bold-tag versehen) die Worte und Phrasen in den Textstellen, welche zur Suchanfrage passen und legt diese im „snippet“-Feld des Objektes ab.\\
Anschließend wird die Suchanfrage auch auf dem Taxonomie Index ausgeführt und zwei Listen von Sprechern und Parteien gebildet.
Das Ergebnis (Dokumenten-Liste, Facetten-Listen und Anzahl der Suchergebniss gesamt) wird zurück an die Webanwendung gegeben, welche diese als JSON-String  ausgibt.
